你出上聯 我對下聯 (3)

好啦，時間過得真係快，上個post話咁快就1001 左。
仲有餘興可以繼續推下。

接住上個 post 再續前緣 。繼續玩下。

FAQ：
1. 點先係對聯？

。三碗細牛腩麵
。平仄仄平仄仄
。。。。。。。。
。六杯鮮雪梨茶
。仄平平仄平平
。。。。。。。。

上下聯詞性對偶，平仄相對。

2. 平仄點分？

廣東話分六聲。14 聲係平聲，2356聲係仄聲。
見粵拼：

常叫嘅分9聲入面嘅789係入聲黎。789聲嘅字係入聲字，都屬於仄聲。

例。三碗細牛腩麵七百碟
。。。。。。。。。。。
聲。一二三四五六七八九
。。。。。。。。。。。
平。平仄仄平仄仄仄仄仄
仄。
。。。。。。。。。。。

隨意玩下啦

上聯：清水日月照明堂

bb肚痾
嘔奶消化不良

新po留名

舊對再投

民建聯成功爭取

搾住支槍
嚇到神經緊張

lm

bb肚痾
嘔奶消化不良

伯伯腳痛
生滋腦殘非常

咁難嘅

推下先

想喊病毒加密所有檔案

婆婆唱歌
拎住底褲沖涼

it 狗病毒面前顯本色 無能無用無撚用

下聯：殘花夕暮對愁眠

下聯：薄雲高山虛我心

老人痴呆
只係神經緊張

卡拉人災難埋身跪神手 撲火撲水撲火水

原來開左個新post 得閒再玩返先

上中下環環環相扣
搭緊地鐵

Welcome back.
北東南海海海連天

如何可以不愛他

疾風蠕蟲重啟部部電腦

[url]
[/url]

怎樣扲持來表白

上仄下平
試對
上聯：彩煙雲霞傳聖寺
下聯：清水日月照明堂

意境好靚 ，不過合唔到字

一年容易又清明

Btw諗緊有冇係近似「上中下」呢3個字既層次
凹平凸
贏和輸
但都唔岩平仄

Sor 失對左
東南西方方方有朋

上： 千世困難迎七夕
下： 一年容易又清明

無親人無情人

百日維新過寒白露

好難合

打多左字

含我細佬粗壯撚

全智賢賢良淑德志慮忠純傳頌千古

天地人道道道無為 ?

無套中出包全套

劣改

求他爸爸尖銳撚

話雖粗口對但不可重字
1. 粗口五大將軍睇怕只有鳩，但鳩少造動詞不可對，揾其他意思去對

2. 自己去google 下咩係尖銳，thx.

缺一人，何苦呢？

睇黎樓主都係讀文學，等我開個認真mode先
between上面 內射中出包全套求下聯

齊上齊落樂郊遊

內射中出包全套
金應盡課免對堂

聯詞性
between我覺得不錯

望左望右又逍遙

失學失業失分寸

望前望後候佳人

會唔會好d?

個陣load唔到後字配邊個字好

我鍾意講左意思再執下詞性
應該係
全課現金免對堂

失學失業失分寸
得恥得辱得時間

賢志傳
爆機達達藝通文基情四射炮雞作龍
最後四字好牽強

患得患失患心病

用返前面巴打既下聯
無親無人無愛情

上: 殘花敗柳哭訴聲

無親無人無愛情
貼埋上面果句上去先
成首野好慘

失學失業失分寸
言時言事言政經

人民幣值得意洋洋

下： 地痞流氓思淫念

友誼友愛友情在

酒以陳為美，人以冠為首，物以希為貴

朋去朋離朋無存

上下聯倒轉，就係一個悲劇...

茶以濃為佳，商以誠為憑，王以力為霸

😂😂😂

好似好d

陳冠希消失了

民主黨內應外合

係喎sor 再諗

十世困難再團圓

多左字

得兒得妻得家園

上仄下平其實應該係倒番轉

勇氣不可失，信心不可無，
世間没有不可與不能。

上：天時毋需顧，先機毋需及，成事終須毋牽與毋掛。
下：勇氣不可失，信心不可無，世間没有不可與不能。

對得好夾硬黎

上：渡日月，穿山水，尚在恨那誰

下：來年時，懷惜思，今生尋相知

對聯多數仄起平收，會好聽啲

Btw，嘗時夾番首歌，不過原本意境完全唔同 。

因為你愛我

到依家都唔識分 平同仄

誰係 4 聲，知係 1 聲，都係對唔到

唔知點分d字係第幾聲

熱浪薯片片片惹味

助理教授助理助理助理教授教助理

春袋萎縮
自瀆生涯從此結束
咁就要切柒煲粥 煲粥 煲粥黎餵狗

用天籟法
例子：詩史試時市事
分粉訓焚憤份

1，4係平 其餘係仄，即係詩、時、分、焚係平

原來呢個叫天籟法，學到野

哦，如果 「今生獨憔悴」，好唔好？

關海山於山海關做海關
N年前舊登既聯 對到頭都爆

寧欺洪七公

雜言句順口就好 唔要尚在、今生好似好D

平仄 唔係一三五不論咩？

莫欺少年窮

屌你老母你老母比狗屌

巴打話
莫欺老頑童

其實準則有鬆有緊
最緊就當然字字相對
畢竟遊戲文章，唔駛太拘謹
盡量跟就可以

含我巨龍我巨龍比你含

再黎

你老母生吱眼四腳西懵口懵面爛臭化西正一含撚笨柒憨尻尻生outout唔撚屌柒都唔撚柒得既仆你個臭街

唔好意思 長左d
求挑機

同一個人黎ga喎

莫道裘千尺？

其實拎黎對嘅射雕角色唔多...

你乜都拎晒出黎，咁我對乜呢？
打攪佢家姐啦

你老母 生吱眼 四腳西 懵口懵面 爛臭化西 正一含撚笨柒 憨尻尻生outout 唔撚屌柒都唔撚柒得 既 仆你個臭街

佢家姐 死癈柴 千人斬 錐心錐肺 正蘭花系 所謂人盡可夫 傻更更岸居居 去太古城買起間名店 做 黃佢塊面婆

講起我就...

基本都係下面果啲準則，盡量貼近，唔洗跟足 [次序為重至輕]

1. 上聯既字同下聯字唔可以重複
2. 對字數 (除非專登唔對)
3. 對詞性
4. 上仄尾，下平尾
5. 對基本意境，除非專登唔對(絕情對)
6. 第2，4，6字對平仄
7. 避免孤平/仄，避免三平/仄尾
8. 橫批 (可有可無) 為4字及有畫龍點睛之用

自己感覺最基本應該要有第1，2，3條先為之對聯，否則會好怪
希望幫到大家，有咩甩漏幫手補充

大致上都同意

講到對平仄，我見過有幾種講法：
1. 逐字對晒
2. 一三五不論，二四六分明。單數字可不對平仄，雙數字先對平仄

我覺得都係睇情況。相間地對平仄係一個可以參考嘅指標。否則，隨意對平仄，什至不對平仄，就同對偶句冇咩差異。

小弟材疏學淺，屬於業餘性質，希望高手賜教。

劣對：
袁國強帶強國猿去國院

唔理平仄其實只係對偶句
如果上聯出題冇孤平/仄或三平/仄尾，咁樣逐字對哂就一定滿足到2，4，6字對平仄同埋避免孤平/仄，避免三平/仄尾

去割丸 得唔得？

懶音？

之前開過 post 求下聯

荷包得寸進尺

最好吉利少少，原本諗住寫揮春

銀紙進退維谷

子嗣開枝散葉

戶口剩分餘毫

呢個好難

.............. 撳晒啲錢出黎有意思咩

顏成白是殘，老成仙是亡，匹成勇是愚
已盡力

用晒啲錢黎買大銀包

墨丸腩肉三少

姐姐叫你老表

改改佢就好

又嚟劣對：
木以樟為香 ，樑以柏為堅，莖以枝為節

記錯左佢個名

五月天緊係要對下

行船爭解纜

月餅我賣先

荷包得寸進尺
街數聽朝返來

貼得出應該冇人黎拜年

呢個你覺得點？

荷包得寸進尺
大志蛟龍騰飛

獨賞鴛鴦雙戲水

中秋迎缺月

聖誕瞧佳人

輕投銀幣再跟機

童心麵條條條跪香

詞性好似差啲喎
最抵死係剩分餘毫最工整 l

荷包得寸進尺
衰仔似青於藍

寸尺 好難對量詞

唔想對毫分，我諗唔到點對

荷包得寸進尺
發達一時三刻

江河林木影森山

呢個對最難對在於要得上得寸進尺嘅仄仄仄仄...
唔對毫分真係對唔好上聯嘅尺寸，而且係有毫分字嘅四字成語選擇唔多。要對得工整又抵死真係唔容易。

入實驗室撳緊急掣

注定你要剩分餘毫

煙鎖池塘柳

上聯
君子幼子痾爛屎

仄仄仄仄仄仄仄仄 全仄好難
出圖書城嘟租還卡

深圳鐵板燒

上個post好多人對到有趣既聯

流下證據證下流

西亞銀行西人多

留下？

一時一樣三三四

痴線蜘蛛d蜘蛛絲痴住枝樹枝

流下個畫面感強好多

全上全落四四三

學制唔識對

愛上成龍成上愛 個上字唔啱平仄 已盡力

一至九得三為平聲 好難對

下 haa6 同 上seong6 都仄聲
係呢個情況，上下相對都算係咁

三仄好蝦人對

委員謊言謊員（原）委

恥毛真長真無恥

咁多三平三仄嘅

北洋艦隊北戰敗

疾風勁草較勁草葉疾呢(li1)塊石塊

半讀半工二二三

asso degree master

唔犯重字嘅話，我覺得任意有意義、對平仄嘅數字組合都可以對。畢竟孤例難對

千與千尋五二零

落水游水飲了水

沒人理

北洋艦隊北戰敗

香酥脆酥講耶酥

月黑風高殺人夜

喂 你同我企係度

抽頭鼓油是頭抽

哦 咁要你埋黎啊

刀閃刃利梟首級

賽龍奪錦

一仗功成定江山

追夢爭金

千金盡敗非末路

橫批：有賭未為輸

可以對千金盡散

振英千古

元秋不衰

呢個未對喎師兄

對絕佳句尋絕對

知音何處尋？

追蹤記錄，錄中記跡。矢口否認言失色。

早餐午餐食呢啲

入實驗室撳緊急掣

黎蓮香樓分叉燒包

利申：唔係廣告

食包包食飽

上post 有人對過
金少少金鈔

不過都係差 少少

小火龍噴火噴噴火龍

溶食獸吞食吞吞食獸

妸娜玲瓏遮背影

無知一問，婀娜 係咪兩隻字都讀開第二聲

實情係寫婀娜

讀 ngo2 no5

唔係「鵝裸多知」

正
如果都係三階進化會更好

風花雪月嘆迷離

勁野

地球很危險

天衛全冷清

比卡超卡比獸

手撕雞腸粉少辣

液晶顯示顯晶液

頭抽飯焦跪加甜

有信有唔信無微信。

波音蝠音波龍

藍冰青島乳鴿跪

燒書燒醎書睇臉書

黑鳶烏蘇花生香

水巴你好鍾意pokemon

馬利奧賽車車手

醉酒空手接白刃

出招四兩撥千升

賣飛佛

隔多一排又重陽

你地駛唔駛逐個字諗係咪平聲？
定一讀就知？淨係諗字都難仲要諗埋聲

平仄相對？

先諗左意思，再諗字會方便啲

再講清楚啲係咁。

利申：我呢個方法唔算係好好，唔係話一個絕對標準。只係一個方向俾你參考。連登咁多高手高手高高手，我依家班門弄斧

用呢個方法可以得到一個中規中距嘅下聯。

第一步：將句子斷句。分番一個個詞語單位去對。我叫呢個過程叫「斷句」。定清楚對啲乜先。而且我地理解詞語嘅方法都係一組組咁理解，咁樣諗就可以確保下聯嘅分句都係一樣。

例上聯：一年容易又清明

一年 容易 又 清明

一年：（仄平）一個數詞、年係量詞

容易：（平仄）容易係形容詞。

又：仄）再次來到。

清明：平平）節日名，名詞。

再甚者，容易、清明再逐字解拆。我就唔係度拆啦。

第二步係起手，揀個有信心嘅詞語、想對嘅意思開始。兩者冇話邊個先好。總之，你覺得舒服就得。

通常兩個方向都會換黎換去。諗左意思但冇岩用嘅字，或者有岩用嘅字但文句不順。要不斷調整下聯嘅意思同用字，先得到岩用嘅詞語同意思。

呢一個唔係好似做數咁由起手做到尾嘅過程，要接受自己錯下，反覆思考嘗試下，先會完成一個下聯。

所以玩對聯識字多或者思想寬闊嘅人會容易入手。

話說回來，我對番聯先。

一年一度清明節，當然就係放假/去祭祖。兩者方向都可以諗。又或者你感懷身世時日太快都可以。睇你想定意思定得幾高......

一年 容易 又 清明

清明 可以對 白露、短假
一 可以對 三零千雙等由數詞，但注意平仄

咁為之起手。

第三步之後就係反覆去試，過程太鎖碎同個人化。過程就係諗字詞、諗聲調、理順句子等步驟。

每個人識字量、學識見聞都唔同。我實在難以歸納一個個系統。

以上就係我由上post 到依家，歸納得出對對聯嘅觀察。

執金執錯浮金

雙炮響齊祭遠祖

溝女溝岩索女

傻傻更更去買麵

㷫㷫烚烚黎開餐

好熱

知日若智

知人若賢

合字聯啊

上：少女唔鋤愛啊婆

言成則誠

踱步交錯高跟鞋

下：奇觀驚人哀老黃

塞翁失馬

傳銷全燒

信人於言

叉腰挺身透視裝

可以包裝下冇咁露骨，又可以引起更多遐想

每日對對對對對

咁 吊帶裙 囉

吊帶裙 對 高跟鞋 仲工整

隨時噏噏噏噏噏

戴住眼鏡搵眼鏡

嗡可唔可以做到形容詞 ／ 定語？講得到就work la

踱步交錯高跟鞋
叉腰挺身吊帶裙
幾有畫面

情永在近在咫尺

風吹鏡內花不落

亂噏唔理平仄 求一個有意思既下聯

葉浮空中暵無聲

雨打窗前水長流

如何？

胡謅不分是非

霧罩天邊月無光

見到葉浮空中都無聲

幾好

自對
雪蓋水中月依明

諗住下聯會唔跟平仄
Btw唔錯

勿封蜜蜂
密封蜜蜂
勿瘋蜜蜂

鳩接不分俗繁

咁就 鳩接不分雅俗

原來呢個都係上聯......

亂噏唔理平仄
求知可分是非

如何？

工整

對得好正

火點冥通錢還香
唔好問我做乜鳩 我都唔知

隨時得得得得得

諗過傾／乾／斟／批，都係對唔齊動名定

全句係

每日對對 對對對

每日對對對，對岩對聯

每日對對對對對
來年朝朝朝朝朝

明找嘅

抄

我知個格式係
每日跳樓 跳錯樓
好難接

接啲唔關事嘅：

隨時搖搖搖搖搖
終年謀謀謀謀謀
終年呆呆呆呆呆

黃蓉食雙黃白蓮蓉

其實我本身想對風花雪月同鏡花水月 同似真似假既意思
Btw 都唔錯

我知 所以你自對果句真係好正
但我個腦突然標左呢句出黎

常年鳩鳩鳩鳩鳩

常年鳩做鳩，鳩做好鳩嘅鳩事
好似work wo

天作之合久亦分

上聯: 劉江江華劉江華

師兄請對對

天天是晴天

人人做好人

歡喜冤家終成雙

屌臭衰窮閪

咁對唔對到

天同人都係平聲
意思okay

三個人名其實真係萬中無一

張飛買三張電腦飛

只是有啲興趣玩吓啫, 清見笑喇

其實我心中已有一答案, 明日再開估

下聯要全仄真係喊

月月如蜜月

面上無光有暗瘡

半夜睡不著

拋下不快看漫畫

面同暗瘡都有啲關係

愛依然油然而生

雨如針穿遮淋頭，擋無用

份難有早有他人

未訓醒

今日因、明日果
今日果、昨日因

風由後拂髮亂髻，妝已融

情似刺損手爛腳，思不停。

點對

無精神

這方仄，下方平
這方平，上方仄

[/quote]情似刺損手爛腳，思不停。[/quote]
兩句都好正

今日真係好 L 大雨

橫風橫雨水攔腰，濕撚晒

開估: 向右右轉向右轉😎

人名？

夏雨雨蕎夏雨橋？

下雨天留客天留我不留

念輪迥俳迥思潮

城西賣瓷開早市

上班日升職日升你唔升 (劣對)

返工黃紅黑雨鞋濕褲濕齊齊濕

情似刺損手爛腳，思不停。[/quote]
兩句都好正

今日真係好 L 大雨

橫風橫雨水攔腰，濕撚晒 [/quote]
直過直行齊擋路，阻鳩人

放飯粉白藍衣快餐常餐特惠餐

有7種拆法 應該冇人對到

應該幾難拆

可惜差個橋字

1.下雨天留客，天留我不留。
2.下雨天留客，天留我？不留。
3.下雨天留客，天留我不？留。
4.下雨，天留客；天留我不留！
5.下雨天，留客天，留我？不留。
6.下雨天，留客天，留我不？留。
7.下雨天，留客天，留我不留？

中2個格式
好難

團圓夜賞月夜賞花難賞

團圓夜賞月夜賞花難賞

好似 OK

好堅揪
仲要平仄都幾乎對哂

優先座人人憂坐

雞犬升天，怒人怨，聲載道

吃水餃個個乞交......

攪拌機日日搞基
起重機日日起機

你就真係乞膠

膠，要小心輕放

餃，能大口吞嚥

優先座常人憂坐係咪易啲？

要拆二字難，我都諗到一兩個，未對到晒

我都覺得好難

Brainstorm 集思廣益
地下鐵土土也金
轉綫站車車專立

早日十重種禾 晚秋免心愁

諗到個唔關事嘅

創業街處處倉行

防火鎚緣緣方追：防火鎚追逐著火災的機緣

改返：
早日重種十種禾 免晚秋日日心愁

創業街

少時心思盡思田

禁錯制覆左

少小心思盡思田 立培建家家人健

放棄左平仄

早日十 種禾重 晚日免 愁秋心
4 sets wor
不過好厲害

返工扮工逗人工

食飯吞飯食軟飯

其實句野點解

我嗰句定佢嗰句？

弓是鍵盤字伏弦，萬字齊發趕死線

七黑警，趁漆黑打柒黑人

（此為虛構故事，雷同實屬巧合）

竹成心胸襟廣闊，千金亂投真功夫

雙消防，迎硝煙遭燒燃歿

真實故事，是以憑弔兩位救火英雄。

叫人早啲重頭種過十款唔同嘅禾
可以順利收成
免得到十一月時因為冇做呢件事而後悔日日唔開心

對得咁認真

我一心求 gag 下聯

難道你睇唔到當中嘅gag

燈火昭照日月，不見星光

竹心金？
真係睇唔到

係我錯。
千金亂投者，胡亂買疏史也

好隱晦

呢句未對

係我錯

千金亂投識槍王

街邊車馬紅塵起

利申鳩作 請出招
媽媽叫我番屋企

千金亂投求槍神

王太廢了，要神先得

路上婦孺夾道哭

難怪胸有成竹

佞臣得令，疪政盪，寇橫行

住呢啲助詞好難對
粵語有咩助詞係平聲？ 真心求教

拋低妻兒尋妻兒
亂對

媽媽叫我番屋企
妹妹邀爸入房間

食得 食埋 食返

鳩

汝家池塘多膠魚

得係入聲 屬仄聲黎ga~
埋同番OK

係喎

世界和平兒時願，獨善其身君所求

莫貪永春遍地花，只求冬有我

不懼明日漫天雪，唯願今相依

夜燈排列照歸路

潮來去，浪高低，浪潮起伏不斷

皇朝終於有個朵

旭日高升輝旅途

國興衰，家盛亡，家國榮枯無常

國號不過如此耳....

我對緊乜

天籟奏歌伴汝行

天倫歡樂自立成，終歸本命運常轉

期昐初夏連夜雨，奢望秋成收

晨光一天出發

夜鬼千晚失眠

好慘

珠寶為愛加冕

一月深冬 低頭憐秋葉

龍舟上臥龍貓

鳳舍中藏鳳姐

親不見 愛無心
導無道 兒無首

海天相連成一色

星月互映化千燈

如何如何大樹菠蘿

輪迴六道還愛你

冰心難耐野火烤

轉世三生終成婚

玉女清流渣男愛

怎樣怎樣宮庭佳釀

要對簡體字

踏過奈何莫回頭

周一天藍心更藍

月尾人窮志未窮

失心失落失眠

千條索，萬重鎖，扣不住一個人

人若如初，見如痴，心猶醉，酒無用

身軟身疲身偒

無情無思無念

對對對來對對對

求秒

啲若如猶比你用晒
諗唔到字黎對個若字

平仄不論
種種種不種種種

對對對來對對對

朝朝朝復朝朝朝

平聲作比喻嘅字，應該有嘅，未諗到

唔一定嘅

唔一定要比喻嘅
非 關 皆 全 之類都得

此句可作何解？ （想聽下解釋）

此句可作何解？ （想聽下解釋）

不論平仄

要解明此句，要知道潮朝係互通

早上，朝早的潮汐撲岸，接著明天早上，又早上的潮汐又撲岸。

讀作
焦焦潮復焦焦潮

我唔係文學出身，文言古字唔係強項。求指教

蟬聲不斷葉片長

一樽紅酒佐牛柳

八色薔薇娛美人

電腦成日連 post 兩次

虞美人

想轉番從來沒有, 點知已經唔比

請出對/ 對前面出過嘅聯

霍震霆獨愛淅淅瀝瀝雨水聲

想改改 唔介意個可

改啦，反正我成日打錯字

游清源擅打吱吱喳喳口水戰
字窮撞字

口同水好似要掉轉 btw 好勁

會過海的過海的

能當王者當王者？ 唔識對
個的字詞性好難搞

呢個對我都覺好難
的地得者也等連接詞都係仄聲
同《人若如初》對嘅情況相類似

驚蟑蟲之張松枝

最慘係個連詞要兼埋名詞

不如開個 google sheet 將對左/未對嘅對聯收藏

編番個《絕對備考》俾其他人對下

我起左個底係度，各位巴打有時間攪攪佢

想吹水吧吹水吧（酒吧）

若不論全對平仄
中間「吧」字為陰平
如何？

冰比冰水冰

很想要「吧」嘅「吧」係陰去聲

劣質對：
墨於墨土墨

土字對唔到，水工整要對返五行就只可以對金

之乎者也孔孔己

之乎者也孔乙己

的了呀嗎周樹人

要工整嘅話，不得不用僻字對「冰水」

。。鑠中鑠金鑠
讀。力中削金削
。。。。。。。

「鑠」

動詞解「銷金」，即係將金屬加熱至溶解嘅意思。「鑠金」即係加熱至溶解左嘅金屬。讀「削」。

形容詞解光明，都讀「削」。

名詞，讀狼狄切，讀「力」。解作鼎嘅一種，原本寫作「䰛」或「鬲」。兩個字都讀「力」。

＝＝＝＝＝＝
全句解

䰛中的溶解左嘅金屬發光發亮。

參考：
鑠解釋＋讀音：
爍解釋＋讀音：
Wiktionary 參考廣韻、宋韻等都典籍，應該都準確嘅。

鑠讀音參考：
爍讀音參考：
「䰛」或「鬲」參考：

求指教。

孤單寡獨一人

憾缺殘遺百載

等待希冀至死

獨對圓月心更虛

十五二十，眾人皆醉我未飲

應該好難對

西北東西，香味突出君必嚐
(講西北菜 劣對sorry)

意思唔錯
不過想對返上聯 5個字 "孤，單，寡，獨，一"
意思相近既字

結合雙緍皆夢

雖然好偏，但不失為工整

獨對圓月心更虛
齊觀繁星膽無怯

如何？
其實上下聯對掉會唔會好啲？

要跟足用數字；對平仄；合意義的確好難....

如果不論平仄的話
不才劣對一下：

十五二十，眾人皆醉我未飲
九四一三，千險萬難吾先行

橫批：我行我素

如何？

孤單寡獨一人
混雜諸多群眾

混、雜、諸、多、群
都有眾數意思
如何？

十十

不才明白頭尾都有「十」
但考量過：
1. 要用數字
2. 不能重用上聯字
3. 有意思唔係9砌
4. 同下段相闗
5. 略合平仄
要符合平仄只諗到「三」同「千」
要頭尾係「三」或「千」又要有意思唔係9砌嘅
恕不才真係諗唔到

所以不才唯有斗膽無視呢個限制
而純粹只用數字去對

不才才疏學淺
僅以粗末知識9對而已
若其他巴絲高人有更好配對
不才誠心受教
謹此先向諸位致敬

最緊要係個意境

小弟不才，常用數字係呢啲：

零一二三四五六七八九十卄卅
個十百千萬億兆

數字類近嘅有
單雙整全

三千零卅 係平聲

十五二十，眾人皆醉我未飲
零三卅零，孤影獨坐河上光

橫批：光陰飛逝夜半時

如何？

都算係咁
同「的」對到嘅字大概只有「之」
仲有過海的嘅語境係香港發生，有之字嘅簡稱／特稱就更加之少見。

Good try

夏日熱辣辣

冬天涼冰冰

牽牛樂紛紛

香咖啡，咖啡香，週末閒情抒意適

光加熱，等於火

水遇風，飄如雪。

一顆心，兩段情，成全家三生業

星點點，雨點點，念起先人淚點點

圍牆西倒成佳話，坦克東出莫敢傳

一事無成萬骨枯，白葬無數夢想

熱錢南來發大財，人心北靠俱為奴

苦絲絲，甜絲絲， 相憶愛侶心思思

輾開血肉山河

平反悲涼歷史

對得咁好做咩

埋葬人民理想

應棍嘛....

再對：起來甘願做奴隸的港奴

空嘆息白哀傷，不作挽留事

百花綻春待君採，何苦戀梅苦戀梅？

離去何妨移遠洋若蝗民

寬對

生亂世顯大義，同赴民主路

其實原本係私事

紅棉道上木棉樹

白日夢中明日花

鳩狗夠九久舊
未請教

一水三月照青空

平仄仄仄仄仄

斯肆使試試屎
屎絲思斯私施

不客氣

哀哉

千山百花開綠野

單手寡丁來打的

世界人民大團結萬歲

陰公
其實一水三月係咪應該照清空

秦國百姓常豐收千斤

叩見大王

塞車移動不可

三星初夏逢夜來，望穿秋水穿秋水

我將三星讀左做 samsung

浮光閃鑠，不辨銀河還是河。

放鬆心情好上路

忘盡世事通行橋

袋錢落你袋，好好袋實

做兵多過你食飯

伊度奧巴馬

飛女密到我嫌煩

切丁肉塊香

試玩 意思有錯請指點

天變地動難撮合
人故物盡仿如一

切丁

切丁解將肉切成細塊，

呢個係上／下聯？

温女小心啲生花

笑哈哈，呵哈哈，乾杯水酒傻哈哈

一皇兩后 四平八穩

係咪下好啲?

元旦彈彈魚蛋達下元旦
利申：冇文化鳩黎 唔知咁樣得唔得

1248 對唔到

句子通順解得通就可以

唔係好理解到「達下元旦」點解？

你好似已經自己對哂上下聯

下聯：烈火山風吹嵐處

清水 對 烈火(部首)
日月 對 山風(拆字)
明 對 嵐 (組合)
都係大自然意象

但平仄應該對唔到

去到下個元旦

做乜鳩

又對得幾工整

點解你地成日拎啲剩分餘毫黎 troll 我

虎背豬腰 雞走狗飛

聽歌出大廳，音音聽清

我睇左做彈彈魚蛋達

達哥有新名咩？
等我諗下先

咁岩諗到

急屎冇廁所，隱隱作痛

腹大便便便大便

上聯：
三十幾度度缩唔開冷氣邊度合理？

劣作，試對一下
煮麵俾佢煮，碗碗煮燶

千里找她來，

千里找她來，茫茫人海
岩岩禁錯制
其實我唔識平仄

其實我都係亂來

袋錢落你袋，好好袋實

第一個袋係動作，第二個袋係物件，第三個袋係動作
1、3兩個音一樣，2同字不同音
唔知道有冇理解錯？

冇錯

八磚學士食惡果

一事無成終餘生

無成應該唔對學士

一班港女玩洋腸

三流書生上連登

一事無作 對 八磚學士

天同一好似好似係平

一 係第七聲

食包包食飽

係咪仲係千古難題

求下聯

立秋啾啾鳥兒喧然立秋

恕我無知，咩係八磚學士？

懶人

原來係咁，自

三姓家奴遭天收

煙鎖池塘柳

請賜教

好似有人用英文嘅Fuck字破解咗

請問呢句點對？

燒烤叉叉叉燒燒

好多人對過

女家家女嫁
人言言人信
衣壯壯衣裝

就算對過但全部都唔算工整，對唔到食包

謂語同賓語，合字出定語

有幾多個部首係動詞先
食車革飛
名詞部首都冇乜幾個疊字出到名詞啦....

生牛牛生牲

你令我諗起句
喜歡牛玩牛歡喜

就咁嚟 當上聯得唔得
上聯 平仄仄平平平仄

句野點解？

算係對到詞性，但平仄不對

Fuck 點可以對到 包／ 飽／食？

牛牛唔讀四四，讀四二
差一個

連續返工三十天

國家羽毛球

部首有哂金木水火土 好似係經典絕對嚟…

冇為意，勉勉強強對上去

剪貼絕對無歡意，愛理不理

三號強風信號現生效

八號烈風警告清晨落波

一心二用，湊得三妻四妾五奴婢，可抱六子七女，得八九媳胥，十分愜意。

求上聯

淘大夏雨橋

基本大法好

請緊握扶手

座上座下坐上客

城東城西成東都

我最快樂，啊哈哈哈哈哈哈嗚

裝傻瘋癲，噓許許許許許許唉

此聯要回覆後才可收看

一心二用，湊得三妻四妾五奴婢，可抱六子七女，得八九媳胥，十分愜意
十月九日，聚集八男七女六路人，來自五湖四海，見三兩警察，一哄而散

上聯:我陳治南 夠雷 夠薑 夠疊馬

借遮者謝姐借遮

快使用雙截棍 哼哼哈嘿

百老匯內會老伯
長洲賓客奔走場

好對好對

紅黑紅紅黑

說書人雪鼠說書

（少少扭曲原句意思，我當謝姐係某人外號，用雪鼠呢個外號應對）

我都試一個

無前無後無前奏

希望化虛嘆唏噓

唱歌唱錯歌詞，他媽歌詞

中秋共聚無不能說
今日應下節

明火日辰照晨光

左中右派派派互鬥

洗頭要用歌麗美

光陰隨江去，感情付東流，打水一場空

呢幾個月冇假放，想作都冇時間

光陰隨江去，感情付東流，打水一場空
彩霞伴日斜，柴火朝上搖，開飯三杯酒

飲勝！

南北西舖舖舖昌榮

逝水東去似無期，春逢甘露更戀花

故人西去不再會，秋別落葉倍寂寥

樹葉木才展材華
有啲唔對
前才係指形容樹葉木料既才能
後材都係指樹葉木料既才能所以係木才材

落花不羨繁花艷，他朝君體也相同

老年莫欺少年窮，明日棟樑須支持
🤦🏻‍♂️

雪花非花隨花飛

R 爆頭都對唔到
反而又諗多副

愛君痴君伴君痴

民眾不眾議眾論
雪花非花隨花飛

關鍵係對
雪花係下聯，要對番啲地上嘅野

民眾不眾
雪花非花

民眾議眾論
雪花隨花飛

貪財渴財求財渴
愛君痴君伴君痴

巨浪巴

上聯：東別蘇基心心眼

北崖臘魚日日增

腩肉墨丸米線

桂林街

呢個難對

豚骨清湯烏冬

譚仔、丸龜

電器店
桂林街（陰平）

街唔係陽平第一聲咩？

第一聲係陰平
你自己讀下陰陽兩隻字

冇野啦係我錯

桂林街
萬茂里

Monmouth Path 以威爾斯蒙默思郡（Monmouthshire）命名[8]。萬茂里原名「捫茂扶路」，1956年改為今名

都係香港街名 用中/英地方命名 都係植物部首

拜服

汝澕掘洞

新年又到

三上悠亞三亞游啊游啊

呢個對可以拎黎貼堂

我會搵人寫跟住掛喺門口

新年拜年冇野做嘅話
不如拎呢度D對去俾下親戚朋友對下

咁咪姐係要我自爆連登 ac

爆啦爆啦冇事嘅

殘月高掛不肯降

咱們北佬手寫口

殘花滿庭迫春死

馬會剩分餘毫 得唔得

紅酒配乳鴿

橙皮加春雞
橫批：Délicieux

新歲初臨同高飛 航程往來創新機

好食

三件頭

兩啤煙